<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">骆驼2.c</font></font></h2><a id="user-content-llama2c" class="anchor" aria-label="永久链接：llama2.c" href="#llama2c"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p align="center" dir="auto">
  <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/karpathy/llama2.c/blob/master/assets/llama_cute.jpg"><img src="https://github.com/karpathy/llama2.c/raw/master/assets/llama_cute.jpg" width="300" height="300" alt="可爱的骆驼" style="max-width: 100%;"></a>
</p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您是否曾经想过</font><font style="vertical-align: inherit;">用纯 C 语言推断</font></font><a href="https://ai.meta.com/llama/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Llama 2</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">婴儿模型？不？好吧，现在你可以了！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 PyTorch 中训练 Llama 2 LLM 架构，然后使用一个简单的 700 行 C 文件 ( </font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/run.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">run.c</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ) 对其进行推理。您可能认为需要数十亿个参数的 LLM 才能完成任何有用的事情，但事实上，如果您将领域做得足够窄，那么非常小的 LLM 也可以具有令人惊讶的强大性能（参考：</font></font><a href="https://huggingface.co/datasets/roneneldan/TinyStories" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TinyStories</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">论文）。该存储库是 Llama 2 LLM 的“全栈”训练+推理解决方案，重点关注极简主义和简单性。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">由于架构相同，您还可以加载并推理 Meta 的 Llama 2 模型。但是，当前代码仅推理 fp32 中的模型，因此您很可能无法有效地加载大于 7B 的模型。模型量化的工作目前正在进行中。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请注意，这个仓库是最近作为一个有趣的周末项目开始的：我使用了之前的</font></font><a href="https://github.com/karpathy/nanoGPT"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nanoGPT</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，将其调整为实现 Llama-2 架构而不是 GPT-2，其核心是在</font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/run.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">run.c</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中编写 C 推理引擎。所以这个项目还很年轻并且进展很快。向出色的</font></font><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama.cpp</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">致敬，感谢</font><font style="vertical-align: inherit;">他为这个项目提供了灵感。与 llama.cpp 相比，我想要一些超级简单、最小且具有教育意义的东西，因此我选择对 Llama 2 架构进行硬编码，并只滚动一个没有依赖项的纯 C 推理文件。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">感受魔法</font></font></h2><a id="user-content-feel-the-magic" class="anchor" aria-label="永久链接：感受魔法" href="#feel-the-magic"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a href="https://colab.research.google.com/github/karpathy/llama2.c/blob/master/run.ipynb" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f5e0d0538a9c2972b5d413e0ace04cecd8efd828d133133933dfffec282a4e1b/68747470733a2f2f636f6c61622e72657365617263682e676f6f676c652e636f6d2f6173736574732f636f6c61622d62616467652e737667" alt="在 Colab 中打开" data-canonical-src="https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">首先，导航到保存项目的文件夹并将此存储库克隆到此文件夹：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>git clone https://github.com/karpathy/llama2.c.git</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后，打开存储库文件夹：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre><span class="pl-c1">cd</span> llama2.c</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">现在，让我们在 C 中运行一个小 Llama 2 模型。您需要一个模型检查点。下载我在</font></font><a href="https://huggingface.co/datasets/roneneldan/TinyStories" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TinyStories</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">数据集上训练的这个 15M 参数模型</font><font style="vertical-align: inherit;">（约 60MB 下载）：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>wget https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories15M.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">编译并运行C代码：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>make run
./run stories15M.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您将看到文本流示例。在我的 M1 MacBook Air 上，运行速度约为 110 个令牌/秒。请参阅</font></font><a href="#performance"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">性能</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或 Makefile 以获取可以显着加快速度的编译标志。我们还可以尝试更大一点的42M参数模型：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>wget https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories42M.bin
./run stories42M.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">它仍然以交互速率运行，并采样更连贯和多样化的故事：</font></font></p>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">从前，有一个小女孩，名叫莉莉。她喜欢在床上玩玩具。有一天，她决定和她的毛绒动物一起举办一场茶会。她往一个小茶壶里倒了一些茶，然后放在茶壶上面。突然，她的弟弟麦克斯走进房间，也想参加茶会。莉莉不想分享她的茶，她让麦克斯走开。麦克斯开始哭泣，莉莉感觉很糟糕。她决定把茶会让给麦克斯，两人共用茶壶。但随后，意想不到的事情发生了。茶壶开始摇晃。莉莉和麦克斯很害怕，不知道该怎么办。突然，茶壶开始向天花板飞去，落在床顶上。莉莉和麦克斯很惊讶，他们拥抱在一起。他们意识到分享比自私有趣得多。从那天起，他们总是分享茶会和玩具。</font></font></p>
</blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以使用前缀或一些附加命令行参数提示模型，例如在温度 0.8 下采样 256 个步骤并使用提示：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>./run stories42M.bin -t 0.8 -n 256 -i <span class="pl-s"><span class="pl-pds">"</span>One day, Lily met a Shoggoth<span class="pl-pds">"</span></span></pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有一天，莉莉遇到了一位修格斯。他很害羞，但也很慷慨。莉莉说：“你好，Shoggy！我可以成为你的朋友吗？” Shoggy 很高兴有一个朋友，并说：“是的，让我们一起探索宇宙吧！”于是他们踏上了探索宇宙的旅程。在他们旅行的过程中，Shoggy 很乐意向 Lily 解释宇宙中所有奇妙的事物。一天下来，Lily和Shoggy从宇宙中收集到了很多奇妙的东西，他们都感到非常自豪。他们承诺将作为一对搭档探索宇宙，并且永远不会停止对彼此的慷慨。</font></font></p>
</blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">还有一个更好的 110M 参数模型可用，请参阅</font></font><a href="#models"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模型</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">关于采样的快速说明，为了获得最佳结果，建议使用 进行采样</font></font><code>-t 1.0 -p 0.9</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，即温度 1.0（默认），但也可以使用 0.9（默认）进行 top-p 采样。直观上，top-p 保证了概率很小的 token 不会被采样，所以我们在采样过程中不会“倒霉”，之后也不太可能“出轨”。更一般地，要控制样本的多样性，请使用温度（即</font></font><code>-t</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 0 和 1 之间变化并保持 top-p 关闭</font></font><code>-p 0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）或 top-p 值（即</font></font><code>-p</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 0 和 1 之间变化并保持</font></font><code>-t 1</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">），但不能同时使用两者。关于 LLM 抽样策略的很好的解释包括</font></font><a href="https://peterchng.com/blog/2023/05/02/token-selection-strategies-top-k-top-p-and-temperature/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这个</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="https://docs.cohere.com/docs/controlling-generation-with-top-k-top-p" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这个</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><a href="https://huggingface.co/blog/how-to-generate" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这个</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Meta 的骆驼 2 模型</font></font></h2><a id="user-content-metas-llama-2-models" class="anchor" aria-label="永久链接：Meta 的 Llama 2 模型" href="#metas-llama-2-models"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">由于神经网络架构相同，我们也可以推断 Meta 发布的 Llama 2 模型。遗憾的是，由于许可问题，这里存在一些摩擦（我认为我无法直接上传检查点）。因此，第 1 步，按照</font></font><a href="https://github.com/facebookresearch/llama"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">元说明</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获取 Llama 2 检查点。一旦我们有了这些检查点，我们就必须将它们转换为 llama2.c 格式。为此，我们需要安装 python 依赖项 ( </font></font><code>pip install -r requirements.txt</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">)，然后使用该</font></font><code>export.py</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件，例如对于 7B 模型：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python export.py llama2_7b.bin --meta-llama path/to/llama/model/7B</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">导出大约需要 10 分钟左右，并生成一个</font></font><code>llama2_7b.bin</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在当前目录中调用的 26GB 文件（float32 中 7B 模型的权重）。据</font></font><a href="https://github.com/karpathy/llama2.c/pull/85" data-hovercard-type="pull_request" data-hovercard-url="/karpathy/llama2.c/pull/85/hovercard"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">报道</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，尽管做出了努力。我现在不会尝试运行任何高于 7B 的东西，原因有两个：首先，13B+ 目前不起作用，因为指针算术中的整数流尚未修复，其次，即使它已修复，此存储库也是现在正在进行 float32 推理，所以速度会相当慢。导出完成后，我们可以运行它：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>./run llama2_7b.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在我的云中 CPU Linux 机器上，使用</font></font><a href="#OpenMP"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">OpenMP</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 96 个线程上编译，运行速度约为 4 个令牌/秒。 </font><font style="vertical-align: inherit;">（在我的 MacBook Air M1 上，如果您仅使用 进行构建，目前每个令牌的时间接近 30 秒</font></font><code>make runfast</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。）示例输出：</font></font></p>
<blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">本文件的目的是强调最先进的 CoO 生成技术，包括最新发展和商业用途。重点是具有最高价值的技术，这些技术将成为未来的主导过程，从而成为科技……研发感兴趣的技术。因此，对俄罗斯、日本和欧洲开发的 CoO 发电技术进行了一定的深入描述。该文件首先介绍了作为复杂产品的氧化钴，并简要介绍了钴作为一种基本材料。该文件继续讨论了与能源和资本消耗以及环境破坏有关的可用 CoO 生成流程。</font></font></p>
</blockquote>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">基本模型... ˆ\ </font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">(ツ)</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> /ˆ.由于我们可以推断基本模型，因此也应该可以很容易地推断聊天模型，并与其进行对话。如果我们能找到一种更有效地运行 7B 的方法，我们就可以开始将 LoRA 添加到我们的训练脚本中，并在存储库中进行所有微调！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以与 Llama Chat 模特聊天。完全按照上面的方式导出聊天模型：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python export.py llama2_7b_chat.bin --meta-llama /path/to/7B-chat</pre><div class="zeroclipboard-container">
  
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后通过使用标志指定聊天模式来与它聊天</font></font><code>-m</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，例如：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>./run llama2_7b_chat.bin -m chat</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您也可以尝试 Meta 的 Code Llama 模型，即使对它们的支持不完整。特别是，一些超参数发生了变化（例如 RoPE 层中的常量），因此现在的推断并不完全正确并且有点错误。正在研究修复。确保为普通变量和指令变量构建标记生成器，并在进行推理时传递它。</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python export.py codellama2_7b.bin --meta-llama /path/to/CodeLlama-7b
python tokenizer.py --tokenizer-model=/path/to/CodeLlama-7b/tokenizer.model
./run codellama2_7b.bin -z /path/to/CodeLlama-7b/tokenizer.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">与 Code Llama 聊天 指导：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python export.py codellama2_7b_instruct.bin --meta-llama /path/to/CodeLlama-7b-Instruct
python tokenizer.py --tokenizer-model=/path/to/CodeLlama-7b-Instruct/tokenizer.model
./run codellama2_7b_instruct.bin -m chat -z /path/to/CodeLlama-7b-Instruct/tokenizer.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
     
  </div></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">int8 量化</font></font></h2><a id="user-content-int8-quantization" class="anchor" aria-label="永久链接：int8 量化" href="#int8-quantization"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上面的（默认）脚本</font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/run.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">run.c</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 float32 前向传递，其中前向传递的整个计算都保存在 fp32 中。就参考代码而言，这很容易理解，但它有以下缺点：模型检查点文件非常大（每个单独的权重需要 4 个字节），并且前向传递相对较慢。实践中采用的（非常）常见的推理优化是将模型参数量化为较低的精度，放弃一点正确性，以换取更小的检查点大小和更快的前向传递（因为大多数推理使用整数算术）。根据经验，LLM 可以容忍低至 4 位（甚至更低）的精度，但我们在这里使用 int8，因为它是一种“安全”设置，可以为我们带来好处，但不会牺牲太多模型精度。仅对参与 matmul 的权重进行量化。所有其他参数（例如，尤其是 RMSNorm 中的比例和偏差）都保存在 float32 中，因为这些层非常敏感。现在，如果您所追求的只是减少检查点大小，则可以量化权重，保存检查点，然后在 run.c 中对它们进行反量化，并正常进行 float32 推理，然后就到此为止了。这完全没问题。但在这里，我们更进一步（按照标准做法）并另外量化前向传递中的激活。这就需要我们在运行时动态地在float32和int8之间进行量化和反量化，这就增加了开销。但好处是，现在大多数计算（尤其是 matmul！）都使用纯整数算术，其中权重和激活都以 int8 形式输入。这就是加速的根本来源。我们使用的版本是“Q8_0”量化（llama.cpp 术语），其中 0 表示权重量化围绕 0 对称，量化范围为 [-127, 127]。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/runq.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">量化前向传播在runq.c</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中实现</font><font style="vertical-align: inherit;">。要使用它，我们必须以量化格式导出模型。例如，Llama 2 7B 的 float32 版本导出为：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python export.py llama2_7b.bin --meta-llama path/to/llama/model/7B
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这将创建一个 26GB 的文件，因为每个 7B 参数都是 4 个字节 (fp32)。为了将其量化导出，我们改为使用版本 2 导出：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python export.py llama2_7b_q80.bin --version 2 --meta-llama path/to/llama/model/7B
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这会运行几分钟，但现在仅创建一个 6.7GB 的文件。要导出非元检查点，您可以使用 --checkpoint arg 而不是 --meta-llama arg（稍后将有更多文档介绍）。现在我们来推断一下它们。我喜欢在这里使用 OMP，因为这些都是大型模型，因此例如在我的 Linux 机器上：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>make runomp
OMP_NUM_THREADS=64 ./run llama2_7b.bin -n 40
OMP_NUM_THREADS=64 ./runq llama2_7b_q80.bin -n 40
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这运行了 40 个步骤只是为了得到一个计时。对我来说，float32 版本的运行速度为 4.6 tok/s，int8 版本的运行速度为 14 tok/s。因此，我们实现了 3 倍的加速，同时将检查点大小减少了 4 倍。然而，前向传递被量化为 int8，因此悄悄地降低了质量。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">拥抱脸模型</font></font></h2><a id="user-content-huggingface-models" class="anchor" aria-label="永久链接：拥抱面孔模型" href="#huggingface-models"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们可以加载任何使用 Llama 2 架构的 Huggingface 模型。请参阅脚本</font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/export.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">export.py</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>--hf</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">导出模型 .bin 文件的标志。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">楷模</font></font></h2><a id="user-content-models" class="anchor" aria-label="永久链接： 模型" href="#models"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为了获得更小的、从头开始的模型的示例，我在 TinyStories 上训练了一个小型模型系列。所有这些都在我的训练设置（4 个 A100 40GB GPU）上进行了几个小时的训练。 110M大约用了24小时。我将它们托管在huggingface hub </font></font><a href="https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">tinyllamas</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上，既采用原始 PyTorch .pt 格式，也采用 llama2.c 格式 .bin 格式：</font></font></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模型</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">暗淡</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">n_层数</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">n_头</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">n_kv_头</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">最大上下文长度</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">参数</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">价值损失</font></font></th>
<th><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">下载</font></font></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">26万</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">64</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">5</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">8</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">4</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">第512章</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">26万</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">1.297</font></font></td>
<td><a href="https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/tree/main/stories260K" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">故事260K</font></font></a></td>
</tr>
<tr>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">奥格</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">288</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">6</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">6</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">6</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">256</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">15M</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">1.072</font></font></td>
<td><a href="https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories15M.bin" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">故事15M.bin</font></font></a></td>
</tr>
<tr>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">42M</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">第512章</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">8</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">8</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">8</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">1024</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">42M</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">0.847</font></font></td>
<td><a href="https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories42M.bin" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">故事42M.bin</font></font></a></td>
</tr>
<tr>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">110M</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">第768章</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">12</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">12</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">12</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">1024</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">110M</font></font></td>
<td><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">0.760</font></font></td>
<td><a href="https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories110M.bin" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">故事110M.bin</font></font></a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您会注意到 110M 模型的大小相当于 GPT-1。或者，这也是 GPT-2 系列中最小的模型 ( </font></font><code>GPT-2 small</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">)，除了最大上下文长度仅为 1024 而不是 2048。 GPT-1/2 架构唯一显着的变化是 Llama 使用 RoPE 相对位置嵌入而不是绝对/学习的位置嵌入，MLP 中更奇特的 SwiGLU 非线性，RMSNorm 而不是 LayerNorm，所有线性层上的偏差=False，并且可以选择多重查询。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">训练</font></font></h2><a id="user-content-training" class="anchor" aria-label="永久链接： 培训" href="#training"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">让我们看看如何使用此存储库中的代码从头开始训练小羊驼 2。首先，让我们下载并预标记一些源数据集，例如我喜欢</font></font><a href="https://huggingface.co/datasets/roneneldan/TinyStories" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TinyStories</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，所以这是此存储库中当前可用的唯一示例。但是添加数据集应该很容易，请参阅代码。</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python tinystories.py download
python tinystories.py pretokenize</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">然后训练我们的模型：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>python train.py</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">简短的培训指南</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。请参阅 train.py 脚本以了解更多奇特的启动和超参数覆盖。以下是如何设置参数的简要指南。查看</font></font><a href="https://arxiv.org/abs/2203.15556" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Chinchilla 论文</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">最后的表格</font><font style="vertical-align: inherit;">，了解 Transformer 参数（dim、n_layers、n_heads）如何一起增长或收缩。外推/内插此模式以获得更大或更小的变压器。根据问题的不同，设置最大上下文长度：这应该是预测下一个标记的最大标记数。例如，Llama 2 使用 2048。接下来，对于中型应用程序，您希望每次更新的</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">总</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">批量大小（由脚本打印为“每次迭代的令牌将是：”）约为 100K 令牌。对于小型应用程序，它可能会更低，对于大型训练（例如 GPT/LLamas），它通常约为 0.5M，甚至更多。您可以通过首先将batch_size最大化到您的系统允许的任何值（例如，我在最近的运行中为16，因为之后我的GPU耗尽内存），然后您希望将gradient_accumulation_steps增加到达到所需的最高值总批量大小约为 100K。最后，您想要调整您的学习率（LR）。您希望该值在您的训练允许的范围内尽可能高。非常小的网络可以使用大的 LR（例如 1e-3 甚至更高）。大型网络需要较低的 LR。 3e-4 在大多数中型应用程序中是安全的选择，但对于小型网络来说可能太低，因此请尝试增加它！最后，max_iters 是训练的长度。使用不同的设置。我基本上只调整这些参数，而其他大多数参数保持不变。下面是我如何训练 110M 模型的示例，我认为该模型远非最佳，但对我来说看起来很合理：dim 768、n_layers 12、n_heads 12（因此每个头的大小为 768 / 12 = 64 个通道） ），seq len 为 1024，批量大小 16（这是最适合我的 A100 40GB GPU），需要 Gradient_accumulation_steps = 8 才能使总令牌批量大小为 16 批量大小 * 序列中的 1024 个令牌 * 8 grad_accum = 131,072 个令牌每次更新。好的。学习率 4e-4（可能有点太低了）。 max_iters 200K（可能有点太高了）。 Dropout 0.1，因为这通常对中等大小有帮助。就是这样。我在云计算机上的 4 个 GPU 上使用分布式数据并行 (DDP) 运行，训练大约需要一天左右的时间。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">完全理解您是否想跳过模型训练，对于简单的演示，只需下载预训练模型之一（请参阅</font></font><a href="#models"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模型</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">部分），例如：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>wget https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories15M.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">一旦我们有了 model.bin 文件，我们就可以在 C 中进行推理。首先编译 C 代码：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>make run</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您现在可以简单地运行它</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>./run stories15M.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">看着代币流过，有趣！我们还可以运行 PyTorch 推理脚本进行比较。从 Huggingface Hub 再次下载其中一个模型并将</font></font><code>sample.py</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">脚本指向它：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>wget https://huggingface.co/karpathy/tinyllamas/resolve/main/stories15M.pt -P out15M
python sample.py --checkpoint=out15M/stories15M.pt</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这给出了相同的结果。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自定义分词器</font></font></h2><a id="user-content-custom-tokenizers" class="anchor" aria-label="永久链接：自定义分词器" href="#custom-tokenizers"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在上述所有内容中，我们假设自定义 Lllama 2 标记器具有 32,000 个标记。然而，在许多精品法学硕士中，使用这么大的词汇量可能有点大材小用。如果您想要一个小型应用程序，那么训练自己的标记器可能会更好。这可以使一切变得更好 - 使用较小的词汇，您的模型具有更少的参数（因为标记嵌入表要小得多），推理速度更快（因为要预测的标记更少），并且每个示例的平均序列长度也可以得到更小（因为压缩对数据的效率要高得多）。那么让我们看看如何训练自定义分词器。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">默认情况下，要对tinystories数据集进行预标记，我们必须按顺序运行：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python tinystories.py download
python tinystories.py pretokenize
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这里的阶段</font></font><code>pretokenize</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">加载 Llama 2 分词器（词汇大小 32,000）并使用它将下载的文本转换为整数，并将其保存到文件中。现在，我们将其更改如下，以训练示例 4096 令牌分词器：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python tinystories.py download
python tinystories.py train_vocab --vocab_size=4096
python tinystories.py pretokenize --vocab_size=4096
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
  
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>train_vocab</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">阶段将调用</font></font><code>sentencepiece</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">库来训练分词器，并将其存储在新文件中</font></font><code>data/tok4096.model</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。我试图尽可能地重现（我认为）Meta 用于训练词汇量的设置。它使用字节对编码算法，该算法从文本数据的原始 utf8 字节序列开始，然后迭代地合并最常见的连续标记对以形成词汇表。检查</font></font><code>tinystories.py</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件 - 自定义标记器存储在按词汇大小索引的特殊目录结构中。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">值得注意的是，专门在tinystories 上训练的 4096 个词汇大小创建的整数序列，每个示例的序列长度与默认的 Llama 2 标记器的 32000 个标记的序列长度大致相同！这意味着我们定制的分词器能够更好地适应我们的特定文本，并且可以非常有效地压缩它。所以我们训练的模型更小、更快。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">现在我们已经使用自定义标记器对数据集进行了预标记，我们可以训练模型了。训练脚本</font></font><code>train.py</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">不关心确切的标记，它只关心词汇量大小，以便它可以正确初始化模型。因此，在训练模型时，请确保传入</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python train.py --vocab_source=custom --vocab_size=4096
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
   
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（默认值分别为</font></font><code>llama2</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>32000</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，表示默认的 Llama 2 分词器）。这训练了模型。最后，我们准备好使用</font></font><code>run.c</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">脚本运行推理。为此我们需要两件事。第一，我们必须</font></font><code>.bin</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以以下格式导出分词器：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>python tokenizer.py --tokenizer-model=data/tok4096.model
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
     
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这会将分词器写入</font></font><code>data/tok4096.bin</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.现在我们可以运行推理，使用标志将其指向此分词器</font></font><code>-z</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>./run out/model.bin -z data/tok4096.bin
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这应该打印样本。如果省略该</font></font><code>-z</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">标志，它将使用默认的 Llama 2 分词器，这将生成良好的整数序列，但它们会使用不同的词汇表来翻译为文本，因此它看起来像乱码。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">表现</font></font></h2><a id="user-content-performance" class="anchor" aria-label="永久链接： 性能" href="#performance"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">根据您的系统，有多种方法可以加速此代码。看一下</font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/Makefile"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Makefile</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，其中包含很多注释。该</font></font><code>make run</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">命令目前</font></font><code>-O3</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">默认使用优化，即：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>gcc -O3 -o run run.c -lm</pre><div class="zeroclipboard-container">
     
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">-O3 包括在编译时间和内存使用方面代价高昂的优化。包括矢量化、循环展开和预测分支。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为了获得更好的性能，请尝试使用</font></font><code>make runfast</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.这会打开该</font></font><code>-Ofast</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">标志，除了</font></font><code>-O3</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.请参阅</font></font><a href="https://gcc.gnu.org/onlinedocs/gcc/Optimize-Options.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">GCC 文档</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">以获取更多信息。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">尝试</font></font><code>-march=native</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">编译程序以使用您正在编译的机器的体系结构，而不是更通用的 CPU。这可以实现额外的优化和特定于硬件的调整，例如改进的向量指令/宽度。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">到目前为止，我在 MacBook Air (M1) 上看到的最快吞吐量是</font></font><code>make runfast</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">.</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您还可以尝试替换</font></font><code>gcc</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为</font></font><code>clang</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果使用 gcc 编译，请尝试使用 进行试验</font></font><code>-funroll-all-loops</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，请参阅 PR </font></font><a href="https://github.com/karpathy/llama2.c/pull/183" data-hovercard-type="pull_request" data-hovercard-url="/karpathy/llama2.c/pull/183/hovercard"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">#183</font></font></a></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">开放MP</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。通过使用 OpenMP 进行编译也可以实现重大改进，它“激活”</font></font><code>#pragma omp parallel for</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">内部的 matmul 和注意力，从而允许将循环中的工作分配到多个处理器上。您需要首先安装 OpenMP 库和 clang 编译器（例如</font></font><code>apt install clang libomp-dev</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 ubuntu 上）。然后你可以使用 进行编译</font></font><code>make runomp</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，它会执行以下操作：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>clang -Ofast -fopenmp -march=native run.c  -lm  -o run</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">运行推理时，请确保使用 OpenMP 标志来设置线程数，例如：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>OMP_NUM_THREADS=4 ./run out/model.bin</pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">根据您的系统资源，您可能需要调整这些超参数并使用更多线程。但越多并不总是越好，通常有点 U 形。特别是，如果您的 CPU 具有 SMT（多线程），请尝试将线程数设置为物理核心数而不是逻辑核心数。由于缓存抖动和通信开销，性能差异可能很大。 PyTorch 文档</font></font><a href="https://pytorch.org/tutorials/recipes/recipes/tuning_guide.html#cpu-specific-optimizations" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">CPU 特定优化
</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有一些很好的信息也适用于这里。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">平台</font></font></h2><a id="user-content-platforms" class="anchor" aria-label="永久链接：平台" href="#platforms"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Windows</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上，</font></font><code>build_msvc.bat</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Visual Studio 命令提示符中使用 msvc 进行构建，或者您可以使用</font></font><code>make win64</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Linux 或 Windows 中的 mingw 编译器工具链来构建 Windows 目标。 MSVC 构建将自动使用适合您的 CPU 的 openmp 和 max 线程，除非您设置了</font></font><code>OMP_NUM_THREADS</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">env。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Centos 7</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上，</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Amazon Linux 2018</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用</font></font><code>rungnu</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Makefile 目标：</font></font><code>make rungnu</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><code>make runompgnu</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用 openmp。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Mac</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上，使用brew中的clang进行openmp构建。安装 clang</font></font><code>brew install llvm</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">并使用已安装的 clang 二进制文件通过 openmp 进行编译：</font></font><code>make runomp CC=/opt/homebrew/opt/llvm/bin/clang</code></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">测试</font></font></h2><a id="user-content-tests" class="anchor" aria-label="永久链接：测试" href="#tests"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以简单地使用 pytest 运行测试：</font></font></p>
<div class="highlight highlight-source-shell notranslate position-relative overflow-auto" dir="auto"><pre>$ pip install pytest
$ pytest</pre><div class="zeroclipboard-container">
     
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">目前，这将调用内部的两个测试</font></font><code>test_all.py</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，将 C 和 Python 中的模型转发 200 个步骤，并根据已知的良好预期输出检查输出。目前测试只需几秒钟即可运行，但必须下载 Stories260K 模型并将其缓存在临时</font></font><code>test</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">目录中（仅下载约 2MB）。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/test.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件test.c</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中还有一些 C 语言的测试</font><font style="vertical-align: inherit;">。您可以使用</font></font><code>make testcc</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">, 或 来运行这些命令以查看打印的更多内容：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>make testcc VERBOSITY=1
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    
  </div></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">寻求帮助：帮助添加更多测试。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">确认</font></font></h2><a id="user-content-ack" class="anchor" aria-label="永久链接：ack" href="#ack"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://lambdalabs.com/service/gpu-cloud" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我在优秀的Lambda 实验室</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">慷慨提供的 4X A100 40GB 盒子上训练了 llama2.c 故事讲述者模型</font><font style="vertical-align: inherit;">，谢谢。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">不和谐</font></font></h2><a id="user-content-discord" class="anchor" aria-label="永久链接： 不和谐" href="#discord"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我认为可以重用我现有的不和谐频道（我将其用于我的</font></font><a href="https://karpathy.ai/zero-to-hero.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">零到英雄 youtube 系列），请参阅</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://discord.gg/3zy8kqD9Cp" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">不和谐</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上的 #llama2c 频道</font><font style="vertical-align: inherit;">，了解任何快速问题、相关讨论等。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献</font></font></h2><a id="user-content-contributing" class="anchor" aria-label="永久链接：贡献" href="#contributing"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">关于此存储库以及可能被接受的 PR 类型的几句话。这个回购协议的目标是什么？基本上，我认为人们会对在各种应用程序中训练或微调自定义微型 LLM（想想 ~100M - ~1B 参数，但我们可以说最多 ~10B 参数）并将它们部署在边缘相邻的地方有很大的兴趣环境（例如 MCU、电话、网络浏览器、笔记本电脑等）。我希望这个存储库成为最简单、最小、最容易破解的存储库，以支持此工作流程（包括训练和推理）。特别是，这个存储库并不是一个复杂的框架，有 1000 个旋钮控制数百个文件的嵌套目录结构中难以理解的代码。相反，我预计大多数应用程序都希望创建此存储库的一个分支，并将其破解以满足他们的特定需求和部署平台。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">最关心部署效率的人应该看看</font></font><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama.cpp</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。这个仓库仍然关心效率，但不以牺牲简单性、可读性或可移植性为代价。基本上，我预计很多人会来到这个仓库，因为训练代码是 2 个可读的 .py 文件，推理代码是 500 行 C 代码。所以我希望这继续是一种最简单的“参考实现” “它可以很容易地通过一个单独的分支侵入人们感兴趣的任何下游应用程序。应该不是全功能的。它不应该需要 100 个不同的选项或设置。这应该不是最有效的。举几个例子：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有人重新排序了两个循环，以提高数据局部性，从而获得小效率胜利 =&gt; 即时合并。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有人添加了一行“pragma omp parallel for”，它允许您使用 OpenMP 进行编译并显着加快代码速度，或者如果您不以这种方式编译它，则仅充当注释 =&gt; 即时合并。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">错误修复和修饰等 =&gt; 乐意合并</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">PR 的一些例子并不适合：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在代码中到处添加多个 #ifdef。如果它们是本地化的/很少的，可能没问题。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">添加大量针对某些特定平台（例如 MCU，或某些特殊版本的 Linux 或处理器）的代码。这些可能更适合项目的分叉，我很高兴在下面的部分中维护这些分叉的列表。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">向 run.c 添加数百行代码，这些代码仅在特定场景或平台下有效。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您的候选 PR 具有这些元素，并不意味着它们不会被合并，而只是意味着它们将进入灰色地带。 TLDR：我渴望合并任何大部分较小、大部分本地化、广泛适用、干净的更改，以提高存储库的效率和可移植性，同时保持其可修改性和可读性。我感谢所有寻求帮助我改进项目的 PR，谢谢！ &lt;3.</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">著名的分叉</font></font></h2><a id="user-content-notable-forks" class="anchor" aria-label="永久链接：著名的分叉" href="#notable-forks"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">锈
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/gaxler/llama2.rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/gaxler"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">gaxler</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Rust 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/leo-du/llama2.rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/leo-du"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">leo-du</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Rust 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/danielgrittner/llama2-rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2-rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @danielgrittner </font></font><a href="https://github.com/danielgrittner"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 Rust 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/lintian06/llama2.rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/lintian06"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">lintian06</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Rust 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/rahoua/pecca-rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">pecca.rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @rahoua </font></font><a href="https://github.com/rahoua"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：利用</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/rust-ndarray/ndarray"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ndarray 的</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Rust 端口</font><font style="vertical-align: inherit;">，支持 BLAS。</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/flaneur2020/llama2.rs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.rs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/flaneur2020"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">flaneur2020</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Rust 端口。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">去
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/tmc/go-llama2"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">go-llama2</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @tmc </font></font><a href="https://github.com/tmc"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 Go 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/nikolaydubina/llama2.go"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.go</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @nikolaydubina </font></font><a href="https://github.com/nikolaydubina"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 Go 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/haormj/llama2.go"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.go</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/haormj"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">haormj</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Go 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/saracen/llama2.go"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.go</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/saracen"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">saracen</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Go 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">安卓
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/Manuel030/llama2.c-android"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.c-android</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：作者：@ </font></font><a href="https://github.com/Manuel030"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Manuel030</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：添加该项目的 Android 二进制文件</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/celikin/llama2.c-android-wrapper"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.c-android-wrapper</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：作者：@ </font></font><a href="https://github.com/celikin"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">celikin</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：添加了 JNI 包装器、PoC</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">C++
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/leloykun/llama2.cpp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.cpp</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @leloykun </font></font><a href="https://github.com/leloykun"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 C++ 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/coldlarry/llama2.cpp"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.cpp</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @coldlarry </font></font><a href="https://github.com/coldlarry"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 C++ 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">JavaScript
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/epicure/llama2.js"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/epicure"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">@epicure</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的</font><a href="https://github.com/epicure/llama2.js"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.js</font></a><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 JavaScript 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/agershun/llamajs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llamajs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @agershun </font></font><a href="https://github.com/agershun"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 JavaScript 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/wizzard0/llama2.ts"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.ts</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @oleksandr_now </font></font><a href="https://twitter.com/oleksandr_now" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 TypeScript 端口。完全具备 Llama2-7B 功能。</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/gohai/llama2.c-emscripten"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.c-emscripten</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/gohai"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">gohai</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：Emscripten (JavaScript) 端口，基于 @ggerganov 的初始原型</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">之字形
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/cgbur/llama2.zig"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.zig</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/cgbur"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">cgbur</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Zig 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/vodkaslime/llama2.zig"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.zig</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @vodkaslime </font></font><a href="https://github.com/vodkaslime"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 Zig 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/clebert/llama2.zig"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.zig</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/clebert"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">clebert</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Zig 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">朱莉娅
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/juvi21/llama2.jl"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.jl</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/juvi21"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">juvi21</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Julia 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">斯卡拉
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/jrudolph/llama2.scala"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.scala</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/jrudolph"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">jrudolph</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Scala 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">爪哇
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/mukel/llama2.java"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.java</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/mukel"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">mukel</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Java 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/neoremind/llama2.java"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.java</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/neoremind"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">neoremind</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Java 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/mikepapadim/llama2.tornadovm.java"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.tornadovm.java</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/mikepapadim"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">mikepapadim</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">： llama2.java 的扩展，通过</font></font><a href="https://github.com/beehive-lab/TornadoVM"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TornadoVM</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">提供 GPU 支持。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">科特林
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/madroidmaq/llama2.kt"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.kt</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/madroidmaq"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">madroidmaq</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Kotlin 端口</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/stepango/llama2-kmp"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/stepango"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">@stepango</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的</font><a href="https://github.com/stepango/llama2-kmp"><font style="vertical-align: inherit;">llama2-kmp</font></a><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Kotlin 多平台（KMP）端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Python
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/tairov/llama2.py"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.py</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/tairov"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">tairov</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的一个简单的单文件纯 Python 端口，具有零依赖性</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">C＃
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/trrahul/llama2.cs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.cs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @trrahul </font></font><a href="https://github.com/trrahul"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 C# 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">F＃
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/micsh/llama2.fs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.fs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @micsh </font></font><a href="https://github.com/micsh"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 F# 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">镖
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/yiminghan/llama2.dart"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.dart</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @yiminghan </font></font><a href="https://github.com/yiminghan/llama2.dart"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的单文件 dart 端口，可与 Flutter 配合使用！</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">网络
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/dmarcos/llama2.c-web"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2c-web</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/dmarcos"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">dmarcos</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：将未修改的 llama2.c 构建为 WASM 并在浏览器中运行的超级简单方法。</font></font><a href="https://diegomarcos.com/llama2.c-web/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">演示</font></font></a></li>
<li><a href="https://github.com/mtb0x1/llama2.rs.wasm"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.rs.wasm</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/mtb0x1/"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">mtb0x1</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：所有列出的 WASM rust 端口的</font></font><a href="https://mtb0x1.github.io/llama2.rs.wasm/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">演示</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，全部在一个网页中。</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">网络组装
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/icppWorld/icpp-llm"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">icpp-llm</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> : 互联网计算机法学硕士</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">福特兰语言
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/rbitr/llama2.f90"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.f90</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Fortran 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">莫乔
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/tairov/llama2.mojo"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.🔥</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @tairov </font></font><a href="https://github.com/tairov"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的纯 Mojo 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">奥卡米尔
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/jackpeck/llama2.ml"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.ml</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/jackpeck"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">jackpeck</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 OCaml 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">野兔
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://sr.ht/~dvshkn/llama2.ha" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.ha</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @dvshkn </font></font><a href="https://git.sr.ht/~dvshkn" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该项目的 Hare 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
<li><a href="https://github.com/trholding/llama2.c"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.c - Llama 2 Everywhere</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/trholding"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">trholding</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：独立、可启动和便携式二进制 Llama 2</font></font></li>
<li><a href="https://github.com/chenyangMl/llama2.c-zh"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.c-zh - 中英文双语</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">by @chenyangMl </font></font><a href="https://github.com/chenyangMl"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">扩展分词器以支持中英文训练和推理</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">哈斯克尔
</font></font><ul dir="auto">
<li><a href="https://github.com/chris-ch/llama2.hs"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">llama2.hs</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> by @ </font></font><a href="https://github.com/chris-ch"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">chris-ch</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">：该项目的 Haskell 端口</font></font></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">未排序的待办事项</font></font></h2><a id="user-content-unsorted-todos" class="anchor" aria-label="永久链接：未排序的待办事项" href="#unsorted-todos"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 run.c 中添加对从导出中读取版本 1+ 文件的支持，稍后弃用“版本 0”</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">run.cu (CUDA) 调查并合并</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/test.c"><font style="vertical-align: inherit;">在test.c</font></a><font style="vertical-align: inherit;">中添加更多测试</font></font><a href="/karpathy/llama2.c/blob/master/test.c"><font style="vertical-align: inherit;"></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">添加在 Sample.py 中使用的 Engine 类，该类在 PyTorch 中进行高效推理，例如 KV 缓存保留</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使添加新数据集变得更容易，而且不会太痛苦</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">(LoRA) Llama 2 模型的微调和导出</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h2><a id="user-content-license" class="anchor" aria-label="永久链接：许可证" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">麻省理工学院</font></font></p>
</article></div>
